[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-6a93039d})
# graphprototype.get

[comment]: # ({/new-6a93039d})

[comment]: # ({new-27b69e53})
### Описание

`целое число/массив graphprototype.get(объект параметры)`

Этот метод позволяет получать прототипы графиков в соответствии с
заданными параметрами.

[comment]: # ({/new-27b69e53})

[comment]: # ({new-de0f74af})
### Параметры

`(объект)` Параметры задают желаемый вывод.

Этот метод поддерживает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|discoveryids|строка/массив|Возврат только тех прототипов графиков, которые принадлежат заданным правилам обнаружения.|
|graphids|строка/массив|Возврат прототипов графиков только с заданными ID.|
|groupids|строка/массив|Возврат только тех прототипов графиков, которые принадлежат узлам сети из заданных групп узлов сети.|
|hostids|строка/массив|Возврат только тех прототипов графиков, которые принадлежат заданным узлам сети.|
|inherited|логический|Если задано значение `true`, возврат только тех прототипов графиков, которые унаследованы от шаблонов.|
|itemids|строка/массив|Возврат только тех прототипов графиков, которые содержат заданные прототипы элементов данных.|
|templated|логический|Если задано значение `true`, возврат только тех прототипов графиков, которые принадлежат шаблонам.|
|templateids|строка/массив|Возврат только тех прототипов графиков, которые принадлежат заданным шаблонам.|
|selectDiscoveryRule|запрос|Возврат правила LLD, которому принадлежит прототип графиков, в свойстве `discoveryRule`.|
|selectGraphItems|запрос|Возврат элементов графика, которые используются в прототипе графиков, в свойстве `gitems`.|
|selectGroups|запрос|Возврат групп узлов сети, которым принадлежит прототип графиков, в свойстве `groups`.|
|selectHosts|запрос|Возврат узлов сети, которым принадлежит прототип графиков, в свойстве `hosts`.|
|selectItems|запрос|Возврат элементов данных и прототипов элементов данных, которые используются в прототипе графиков, в свойстве `items`.|
|selectTemplates|запрос|Возврат шаблонов, которым принадлежит прототип графиков, в свойстве `templates`.|
|filter|объект|Возврат только тех результатов, которые в точности соответствуют заданному фильтру.<br><br>Принимает массив, где ключи являются именами свойств и значения, которые являются либо одним значением, либо массивом сопоставляемых значений.<br><br>Поддерживает дополнительные фильтры:<br>`host` - техническое имя узла сети, которому принадлежит прототип графиков;<br>`hostid` - ID узла сети, которому принадлежит прототип графиков.|
|sortfield|строка/массив|Сортировка результата в соответствии с заданными свойствами.<br><br>Возможные значения: `graphid`, `name` и `graphtype`.|
|countOutput|логический|Эти параметры являются общими для всех методов `get` и они описаны в [справочных комментариях](/ru/manual/api/reference_commentary#общие_параметры_get_метода).|
|editable|логический|^|
|excludeSearch|логический|^|
|limit|целое число|^|
|output|запрос|^|
|preservekeys|логический|^|
|search|объект|^|
|searchByAny|логический|^|
|searchWildcardsEnabled|логический|^|
|sortorder|строка/массив|^|
|startSearch|логический|^|

[comment]: # ({/new-de0f74af})

[comment]: # ({new-7223bab1})
### Возвращаемые значения

`(целое число/массив)` Возвращает либо:

-   массив объектов;
-   количество найденных объектов, если используется параметр
    `countOutput`.

[comment]: # ({/new-7223bab1})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-62edff03})
#### Получение прототипов графиков из правила LLD

Получение всех прототипов графиков из правила LLD.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "graphprototype.get",
    "params": {
        "output": "extend",
        "discoveryids": "27426"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": [
        {
            "graphid": "1017",
            "parent_itemid": "27426",
            "name": "Disk space usage {#FSNAME}",
            "width": "600",
            "height": "340",
            "yaxismin": "0.0000",
            "yaxismax": "0.0000",
            "templateid": "442",
            "show_work_period": "0",
            "show_triggers": "0",
            "graphtype": "2",
            "show_legend": "1",
            "show_3d": "1",
            "percent_left": "0.0000",
            "percent_right": "0.0000",
            "ymin_type": "0",
            "ymax_type": "0",
            "ymin_itemid": "0",
            "ymax_itemid": "0"
        }
    ],
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-62edff03})

[comment]: # ({new-e4f96e80})
### Смотрите также

-   [Правило
    обнаружения](/ru/manual/api/reference/discoveryrule/object#правило_обнаружения)
-   [Элемент
    графика](/ru/manual/api/reference/graphitem/object#элемент_графика)
-   [Элемент
    данных](/ru/manual/api/reference/item/object#элемент_данных)
-   [Узел сети](/ru/manual/api/reference/host/object#узел_сети)
-   [Группа узлов
    сети](/ru/manual/api/reference/hostgroup/object#группа_узлов_сети)
-   [Шаблон](/ru/manual/api/reference/template/object#шаблон)

[comment]: # ({/new-e4f96e80})

[comment]: # ({new-fc80fda8})
### Исходный код

CGraphPrototype::get() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CGraphPrototype.php*.

[comment]: # ({/new-fc80fda8})
